★恒指瀉逾800點 沈大師：失守29100點 反彈浪正式玩完

中美貿易戰火再燃，拖累港股全日急挫841點，收報29468點，成交增至1,530億元。

過去數月，港股一直在區間上落，徘徊於30000點至31500點之間，今日失守30000點，訊匯證券行政總裁、人稱「沈大師」的沈振盈直言，情況愈加不妙，技術上港股已破區間上落格局，「同之前不同，今日是大額成交破位，大盤在沽貨，見到是級級落，由現貨推落來！」

新興市場走資 成最大問題

市場將今次大跌市，歸因於中美貿易戰升溫所致，但大師認為不論是特朗普威脅向額外2,000億美元中國貨徵關稅，抑或美國國會拒「放生」中興﹙0763﹚，都只是導火線，真正的問題其實是新興市場走資。他表示，「美聯儲上周議息後明言今年共加4次息，收水立場不變，令資金加速回流美國，買入美元資產，才是港股弱勢的主因。」

目前，港股仍處俗稱牛熊分界的250天平均線﹙約29251點﹚之上，會否還有一線生機？大師認為，250天線不是一個參考位，因大局起了變化，基本因素已不同，有壓力下「咩線都會穿！」。他續稱，恒指由年初33400點水平跌至今年低位29,129點後，經歷了長達4個月的反彈浪，如果後市失守29100點，代表反彈浪正式「玩完」。

大師續稱，29100點失守後，28500點將會是第一個重要關口，一旦跌穿，可以正式確認9年牛市完結，「這輪牛市由寬鬆貨幣政策造成，央行收水，將代表長達9年的牛市結束。」

值得一提，去年氣勢如虹的騰訊﹙0700﹚失守400元，收報396.8元，全日急跌3.22%，成交達138.22億元。大師認為，騰訊未見底，料穿375元的今年盤中低位，「騰訊出了業績，我已不睇好，估值過高，增長放慢。現在形勢一轉，估值自然過高。」

整體而言，大師籲投資者減持，自己則會繼續揸現金，並保持恒指見20000點的預測。

反彈浪正式開始

一大跌市，大師又可以出嚟打J

買股票，我只信老貓

即係一穿29100就牛三
(☉д⊙) (☉д⊙)